Электрический потенциал в центре однородно заряженного куба равен
\begin{equation*}
	\varphi = \frac{C \rho a^2}{\varepsilon_0},
\end{equation*}
где $C$~---~известная безразмерная константа, $\rho$~---~объёмная плотность заряда, $a$~---~сторона куба. Вычислите потенциал от однородно заряженного квадрата с поверхностной плотностью $\sigma$ и стороной $a$ на высоте $a/2$ от его центра.
\answer{$\frac{2}{3}\frac{C\sigma a}{\varepsilon_0}$}
\tags{10, физбой, электростатика}
%% Эту задачу вспомнил Игорь, но в наших записях не указано откуда она. 